%CTeX 套装最早是由中科院 Leo Wu（吴凌云）研究员开发、维护和发布的 TeX 发行版，
%它是应当时中文配置困难的背景（CCT、CJK 等）而诞生的，而现在的中文支持技术（xeCJK等）配置已非常简单；
%CTeX 套装自 2012 年 3 月 22 日发行 2.9.2.164 版本后，至今未更新，已不能适应当前 TeX 中文技术的发展，
%引用 CTeX 套装的开发之一刘海洋的话：CTeX 已经完成了它的历史使命。

\documentclass[a5paper,12pt]{book}

\usepackage{xeCJK}
%\punctstyle{quanjiao}
\usepackage{fontspec}
%\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[bookmarksopen,bookmarksopenlevel=5]{hyperref}
\usepackage[open,openlevel=1]{bookmark}

%\usepackage{xeCJK}
\setCJKmainfont{Noto Serif CJK TC}
\setCJKsansfont{Noto Sans CJK TC}
\setCJKmonofont{Noto Sans Mono CJK TC}

\XeTeXlinebreaklocale "zh"
\XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt minus 0.1pt

%\xeCJKsetup{PunctStyle=plain}
%\punctstyle{quanjiao}

\begin{document}

\bookmarksetupnext{open=false}

\part[sort=有]{有偈篇}

\chapter{1 諸天相應}\label{ch:1-諸天相應}


\section{蘆葦品}\label{sec:蘆葦品}

% \addcontentsline{toc}{subsection}{1 暴流之渡過經}
\subsection{1 暴流之渡過經}\label{subsec:1}

像這樣被我聽聞:

有一次，世尊住在舍衛城祇樹林給孤獨園。那時，在夜已深時，容色絕佳的某位天神使整個祇樹林發光後，去見世尊。
抵達後，向世尊問訊，接著在一旁站立。在一旁站立的那位天神對世尊這麼說：

「親愛的先生！你怎樣渡過暴流呢？」

「朋友！我無住立、\ref{subsec:1} 無用力地渡過暴流。」

「親愛的先生！那麼，依怎樣的方式你無住立、無用力地渡過暴流呢？」

「朋友！當我住立時，那時，我沈沒；朋友！當我用力時，那時，我被飄走，朋友！這樣，我無住立、無用力地渡過暴流。」

「終於我確實看見，般涅槃的婆羅門：

無住立、無用力地，已度脫世間中的執著。」

那位天神說這個，大師是認可者。那時，那位天神[心想]：「大師對我是認可者。」向世尊問訊，然後作右繞，接著就在那裡消失了。

\addcontentsline{toc}{chapter}{Chapter 2}
\clearpage

\bookmarksetup{open=true,openlevel=0}% Only open down to chapter
第二篇
\addcontentsline{toc}{part}{第二篇}
This is Chapter 1 of Part 2
\addcontentsline{toc}{chapter}{Chapter 1}
And a section \ref{sec:1}
\addcontentsline{toc}{section}{Section 1 of chapter 1 of part 2}
\clearpage
This is Chapter 2 of Part 2
\addcontentsline{toc}{chapter}{Chapter 2}
\clearpage

第三篇
\bookmarksetup{open=true,openlevel=1}% Open down to section level (i.e. 1)
\addcontentsline{toc}{part}{Part 3}
This is Chapter 1 of Part 3
\addcontentsline{toc}{chapter}{Chapter 1}
\clearpage
This is Chapter 2 of Part 3
\addcontentsline{toc}{chapter}{Chapter 2}
And another section
\addcontentsline{toc}{section}{Section 1 of chapter 2 of part 3}
\clearpage
% Hide again in bookmarks
\bookmarksetup{open=false}
第四篇
\addcontentsline{toc}{part}{Part 4}
This is Chapter 1 of Part 4
\addcontentsline{toc}{chapter}{Chapter 1}
\clearpage
This is Chapter 2 of Part 4
\addcontentsline{toc}{chapter}{Chapter 2}
\clearpage

\end{document}