\definefont[noto][file:../fonts/NotoSerifCJKtc-Light.otf]

\starttypescript [mynotoserif]
  \definefontsynonym[NotoSerif-Regular]    [file:NotoSerif-Regular]
  \definefontsynonym[NotoSerif-Italic]     [file:NotoSerif-Italic]
  \definefontsynonym[NotoSerif-Bold]       [file:NotoSerif-Bold]
  \definefontsynonym[NotoSerif-BoldItalic] [file:NotoSerif-BoldItalic]
\stoptypescript

\starttypescript [mynotoserif]
  \setups[font:fallback:serif]
  \definefontsynonym[Serif]                [NotoSerif-Regular]    [features=default]
  \definefontsynonym[SerifItalic]          [NotoSerif-Italic]     [features=default]
  \definefontsynonym[SerifBold]            [NotoSerif-Bold]       [features=default]
  \definefontsynonym[SerifBoldItalic]      [NotoSerif-BoldItalic] [features=default]
\stoptypescript

\starttypescript [mynotoserif]
  \definetypeface [mynotoserif]    [rm] [serif] [mynotoserif]    [default]
\stoptypescript

\setupbodyfont[mynotoserif]
\setupbodyfont[12pt]
{    The quick brown fox jumps over the lazy dog}\\
{\it The quick brown fox jumps over the lazy dog}\\
{\bf The quick brown fox jumps over the lazy dog}\\
{\bi The quick brown fox jumps over the lazy dog}\\
\starttext
\noto 1. 滿足經
住在舍衛城......(中略)。
「比丘們! 迦葉是對無論怎樣的衣服之已滿足者,對無論怎樣的衣服之已滿足的
稱讚者,他不因衣服而來到不適當的邪求,得不到衣服不戰慄,得到衣服也不被繫結
地、不昏頭地、無罪過地、見過患地、出離慧地受用。
比丘們! 迦葉是對無論怎樣的施食之已滿足者,對無論怎樣的施食之已滿足的稱
讚者,他不因施食而來到不適當的邪求,得不到施食不戰慄,得到施食也不被繫結地、
不昏頭地、無罪過地、見過患地、出離慧地受用。
比丘們! 迦葉是對無論怎樣的住處之已滿足者,對無論怎樣的住處之已滿足的稱
讚者,他不因住處而來到不適當的邪求,得不到住處不戰慄,得到住處也不被繫結地、
不昏頭地、無罪過地、見過患地、出離慧地受用。
比丘們! 迦葉是對無論怎樣的病人需要物與醫藥必需品之已滿足者,對無論怎
樣的病人需要物與醫藥必需品之已滿足的稱讚者,他不因病人需要物與醫藥必需品而
來到不適當的邪求,得不到病人需要物與醫藥必需品不戰慄,得到病人需要物與醫藥
必需品也不被繫結地、不昏頭地、無罪過地、見過患地、出離慧地受用。
比丘們! 因此,在這裡,你們應該這麼學:
 『我們必將是對無論怎樣的衣服之已
滿足者,對無論怎樣的衣服之已滿足的稱讚者,我們必將不因衣服而來到不適當的邪
求,得不到衣服必將不戰慄,得到衣服也必將不被繫結地、不昏頭地、無罪過地、見
過患地、出離慧地受用; (全都應被這樣作) 我們必將是對無論怎樣的施食......(中略)
必將是對無論怎樣的住處......(中略)必將是對無論怎樣的病人需要物與醫藥必需品
之已滿足者,對無論怎樣的病人需要物與醫藥必需品之已滿足的稱讚者,我們必將不
因病人需要物與醫藥必需品而來到不適當的邪求,得不到病人需要物與醫藥必需品必
將不戰慄,得到病人需要物與醫藥必需品也必將不被繫結地、不昏頭地、無罪過地、見
過患地、出離慧地受用。
 』比丘們! 你們應該這麼學。比丘們! 我要以迦葉教誡你們,
或其他等同迦葉者,當被教誡後,你們應該如實地實行。
 」
\stoptext
